《The Bookshop / 街角的書店》

芙洛倫絲因為先生去世，決定為自己實現長久以來的夢想：開一間書店。最後來到英國濱海的寧靜小鎮哈博洛，展開她追逐夢想的新生活。芙洛倫絲買下了一間荒廢許久的破舊老屋，經營起鎮上唯一的書店。

她引進了如「蘿莉塔」及「華氏451度」等文學巨作，開拓了小鎮居民的視野，生意逐漸蒸蒸日上。然而這保守、傳統的小鎮似乎還沒做好改變的準備。本片繼獲得法蘭克福書展最佳文學作品改編獎之後，更榮獲西班牙哥雅獎最佳影片、最佳導演以及最佳改編劇本等三項大獎。

#

有無人有睇過？
種感覺好文青。
女主、小女孩、男老人，對呢三個人既描繪，好吸引

1
《The Bookshop/街角的書店》讀後感想和觀影心得—你不一定有開書店的勇氣，但一定有改變世界的能力

呢兩句我睇時，都覺好深刻
I value most the one virtue which they share with gods and animals, and which need not therefore be referred to as a virtue. I refer to courage. You, Mrs Green, possess that quality in abundance.

A good book is the precious life-blood of a master-spirit, embalmed and treasured up on purpose to a life beyond life, and as such it must surely be a necessary commodity.

2
街角的書店，有生命就有希望。

3
關於《街角的書店》電影、導演演員陣容及原著 改編自潘妮洛普．費茲傑羅的小說

Emily Mortimer同Bill Nighy好charm，好有氣質

4
【影評】《街角的書店》愛書人必看電影

「在書店，誰也不會感到寂寞。」

電影最棒的是男女主角彼此相知相惜，並非以慾望或激情為起點。

1
呢部電影既相關名譽，有以下Keywords，諗住跟尼搵下想睇既野：
柏林影展
西班牙哥雅獎
法蘭克福書展 最佳文學作品改編
獨立精神獎

2
但 法蘭克福書展 最佳文學作品改編 呢個Point，搵唔到d list。
The Bookshop好似係2018。
有無人知2018前，得過呢個獎既，有咩作品？

第69屆柏林影展（德語：69. Internationalen Filmfestspiele Berlin）於2019年2月7日至2月17日於德國柏林舉辦，這是迪特·科斯利克擔任影展主席的最後一屆，下屆開始將由意大利籍的卡洛·卡特里安接任[1]。丹麥導演瓏·薛爾菲格執導的英語片《陌生人的善意》被選為開幕片[2]。法國演員茱麗葉·畢諾許則擔任評審團主席[3]。

第68屆柏林影展（德語：Internationale Filmfestspiele Berlin 2018），於2018年2月15日至2月25日於德國柏林舉辦。[1]最終由羅馬尼亞導演Adina Pintilie的首部長片《禁身接觸》拿下金熊獎。

好似68屆既作品先搵到。
69屆既未公開出？